<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<wraaper>
    <corpo codigo="1">
<!--Introdução-->    
        <titulo>O que são as ODS?</titulo>
        <textointro>Os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) são parte de um projeto mais amplo, a Agenda 2030, adotada em 2015, durante a Cúpula das Nações Unidas sobre o Desenvolvimento Sustentável.
        São 17 objetivos – 16 temáticos e 1 sobre meios de implementação – desdobrados em 169 metas e 231 indicadores.
        O ODS 9 fala sobre “desenvolvimento de infraestrutura de qualidade, confiável, sustentável e resiliente, incluindo infraestrutura regional e transfronteiriça, para apoiar o desenvolvimento econômico e o bem-estar humano, com foco no acesso equitativo e preços acessíveis para todos”. 
        Se levarmos em conta que mais da metade da população global vive em cidades, questões como transportes de massa e energias renováveis são cada vez mais importantes.</textointro>
        <imagemintro>onu.png</imagemintro>
        
<!--Abordando mais sobre o tema-->        
        <container1>Indústria:
        A industrialização é um setor de enorme importância para o desenvolvimento de uma sociedade pois gera: crescimento econômico; impulsiona o desenvolvimento de novas tecnologias; cria oportunidades de trabalho e consequentemente reduz a pobreza.
        </container1>
        <imagemind>Indústria.png</imagemind>

        <container2>Inovação:
        Inovação não é necessariamente sobre fazer algo do “zero” (o que seria uma “invenção”), mas sim melhorar produtos, sistemas, estruturas e afins com o objetivo de alcançar melhores resultados e capturar mais valor.
        </container2>
        <imagemino>Inovação.png</imagemino>

        <container3>Infraestrutura:
        Para que uma sociedade possa realizar suas atividades produtivas é preciso que haja condições fundamentais para isso esse conjunto de estruturas essenciais é chamado de infraestrutura e seus principais elementos são: sistemas de geração e distribuição de energia; de água e saneamento; de transporte terrestre, marítimo e aéreo; e de telecomunicações. 
        Uma infraestrutura resiliente é aquela preparada para lidar com os efeitos de situações adversas e desastres como enchentes e terremotos. Os serviços de infraestrutura têm que estar amplamente acessíveis a população o que exige grandes investimentos.
        </container3>
        <imageminf>Infraestrutura.png</imageminf>

<!--Objetivos-->
        <titulo-obj>Objetivos</titulo-obj>
        <texto-obj> É importante ressaltar que esses objetivos envolvem medidas para melhoria na saúde, educação, economia, redução das desigualdades, violências, impactos ambientais, entre outros. Tudo em busca de um mundo melhor.</texto-obj>

<!--Metas da ODS-->

        <meta9-1>Meta 9.1</meta9-1>
        <meta-9-ti>Nações Unidas</meta-9-ti>
        <meta-9-nacoes>Desenvolver infraestrutura de qualidade, confiável, sustentável e resiliente, incluindo infraestrutura regional e transfronteiriça, para apoiar o desenvolvimento econômico e
        o bem-estar humano, com foco no acesso equitativo e a preços acessíveis para todos.</meta-9-nacoes>
        <meta-9-bra>Brasil</meta-9-bra>
        <meta-9-bratext>Aprimorar o sistema viário do País, com foco em sustentabilidade e segurança no trânsito e transporte, equalizando as desigualdades regionais, promovendo a integração regional 
        e transfronteiriça, na busca de menor custo, para o transporte de passageiros e de cargas, evitando perdas, com maior participação dos modos de alta capacidade como ferroviário,
        aquaviário e dutoviário, tornando-o acessível e proporcionando bem-estar a todos.</meta-9-bratext>

        <TM2>Meta 9.2</TM2>
        <meta-2-t>Nações Unidas</meta-2-t>
        <meta9-2-n> Promover a industrialização inclusiva e sustentável e, até 2030, aumentar significativamente a participação da indústria no emprego e no produto interno bruto, de acordo com as circunstâncias 
        nacionais, e dobrar sua participação nos países de menor desenvolvimento relativo.</meta9-2-n>
        <meta9-2-bra>Brasil</meta9-2-bra>
        <meta9-2-bratext>Até 2030, promover a atividade econômica inclusiva e sustentável e a atividade de alta complexidade tecnológica, com foco na elevação da produtividade, do emprego e do PIB
        , e com melhora nas condições de trabalho e na apropriação dos ganhos de produtividade advindos.</meta9-2-bratext>
        
        <TM3>Meta 9.3</TM3>
        <meta-3-t>Nações Unidas</meta-3-t>
        <meta9-3-n>  Aumentar o acesso das pequenas indústrias e outras empresas, particularmente em países em desenvolvimento, aos serviços financeiros, incluindo crédito acessível e propiciar 
        sua integração em cadeias de valor e mercados.</meta9-3-n>
        <meta9-3-bra>Brasil</meta9-3-bra>
        <meta9-3-bratext>Aumentar e desburocratizar o acesso das micro e pequenas empresas a todos os serviços financeiros, garantindo crédito em condições adequadas à realidade dessas empresas, inclusive por meio de soluções tecnológicas inovadoras, para propiciar sua integração em cadeias de valor e mercados.</meta9-3-bratext>

        <TM4>Meta 9.4</TM4>
        <meta-4-t>Nações Unidas</meta-4-t>
        <meta9-4-n>  Até 2030, modernizar a infraestrutura e reabilitar as indústrias para torná-las sustentáveis, com eficiência aumentada no uso de recursos e maior adoção de tecnologias e processos industriais limpos e ambientalmente adequados; com todos os países atuando de acordo com suas respectivas capacidades.</meta9-4-n>
        <meta9-4-bra>Brasil</meta9-4-bra>
        <meta9-4-bratext>Até 2030, modernizar a infraestrutura e reabilitar as atividades econômicas para torná-las sustentáveis, com foco no uso de recursos renováveis e maior adoção de tecnologias e processos industriais limpos e ambientalmente adequados.</meta9-4-bratext>

        <TM5>Meta 9.5</TM5>
        <meta-5-t>Nações Unidas</meta-5-t>
        <meta9-5-n> Fortalecer a pesquisa científica, melhorar as capacidades tecnológicas de setores industriais em todos os países, particularmente nos países em desenvolvimento, inclusive, até 2030, incentivando a inovação e aumentando substancialmente o número de trabalhadores de pesquisa e desenvolvimento por milhão de pessoas e os gastos público e privado em pesquisa e desenvolvimento.</meta9-5-n>
        <meta9-5-bra>Brasil</meta9-5-bra>
        <meta9-5-bratext>Fortalecer a pesquisa científica e melhorar as capacidades tecnológicas das empresas, incentivando, até 2030, a inovação, visando aumentar o emprego do conhecimento científico e tecnológico nos desafios socioeconômicos nacionais e nas tecnologias socio ambientalmente inclusivas; e aumentar a produtividade agregada da economia.
        a) Aumentar para 3.000 o número de trabalhadores de pesquisa e desenvolvimento por milhão de habitantes;
        b) Aumentar para 120.000 o número de técnicos e pesquisadores ocupados em PD nas empresas; e
        c) Aumentar para 2,00% os gastos público e privado em pesquisa e desenvolvimento em relação ao PIB.</meta9-5-bratext>

        <TMA>Meta 9.A</TMA>
        <meta-A-t>Nações Unidas</meta-A-t>
        <meta9-A-n> Facilitar o desenvolvimento de infraestrutura sustentável e resiliente em países em desenvolvimento, por meio de maior apoio financeiro, tecnológico e técnico aos países africanos, aos países de menor desenvolvimento relativo, aos países em desenvolvimento sem litoral e aos pequenos Estados insulares em desenvolvimento.</meta9-A-n>
        <meta9-A-bra>Brasil</meta9-A-bra>
        <meta9-A-bratext> Meta mantida sem alteração.</meta9-A-bratext>

        <TMB>Meta 9.B</TMB>
        <meta-B-t>Nações Unidas</meta-B-t>
        <meta9-B-n> Apoiar o desenvolvimento tecnológico, a pesquisa e a inovação nacionais nos países em desenvolvimento, inclusive garantindo um ambiente político propício para, entre outras coisas, diversificação industrial e agregação de valor às commodities.</meta9-B-n>
        <meta9-B-bra>Brasil</meta9-B-bra>
        <meta9-B-bratext> Apoiar o desenvolvimento tecnológico, a pesquisa e a inovação nacionais, por meio de políticas públicas que assegurem um ambiente institucional e normativo favorável para, entre outras coisas, promover a diversificação industrial e a agregação de valor às commodities.</meta9-B-bratext>

        <TMC>Meta 9.C</TMC>
        <meta-C-t>Nações Unidas</meta-C-t>
        <meta9-C-n> Apoiar o desenvolvimento tecnológico, a pesquisa e a inovação nacionais nos países em desenvolvimento, inclusive garantindo um amCiente político propício para, entre outras coisas, diversificação industrial e agregação de valor às commodities.</meta9-C-n>
        <meta9-C-bra>Brasil</meta9-C-bra>
        <meta9-C-bratext> Apoiar o desenvolvimento tecnológico, a pesquisa e a inovação nacionais, por meio de políticas públicas que assegurem um ambiente institucional e normativo favorável para, entre outras coisas, promover a diversificação industrial e a agregação de valor às commodities.</meta9-C-bratext>

<!--Situação no Brasil-->
        <T_B>No Brasil</T_B>

        <TXT_B>Em uma lista que analisa fatores como performance econômica, eficiência do governo, eficiência empresarial e infraestrutura de 63 países, o Brasil alcança o 59º lugar. Em 2022, o país perdeu duas posições em relação a 2021, segundo análise do International Institute for Management Development (IMD), com sede na Suíça.
        De acordo com a pesquisadora Laura Cury, co-facilitadora do Grupo de Grupo de Trabalho (GT) da Sociedade Civil para a Agenda 2030 e assessora de relações internacionais da ACT Promoção em Saúde, o diagnóstico feito pela sexta edição do Relatório Luz é grave.
        Segundo o levantamento, que traça um panorama da implementação das metas, apenas 0,59% dos 168 pontos analisados apresentam progresso satisfatório. Outros 14,28% têm avanço insuficiente. Mais de 80% dos compromissos acordados estão em retrocesso, sob ameaça ou estagnados. As metas que demonstravam retrocesso passaram de 92 para 103. O progresso insuficiente, que havia sido observado em 13 objetivos, agora atinge 23 deles.</TXT_B>
        <Img_B>Bus.png</Img_B>

        <img_graf>Gráfico.png</img_graf>

<!--Situação no mundo -->
        <M>No mundo</M>
        <T-M>O primeiro lugar na lista deste ano foi conquistado pela Dinamarca, seguida por Suíça, Singapura, Suécia e Hong Kong. Olhando assim, dá para perceber que há algo em comum entre essas nações, não é mesmo? Considerados países desenvolvidos, todos eles possuem também um alto índice de Desenvolvimento Humano (IDH). São locais muito ricos, com dinheiro e capacidade para investir em pesquisas e criação de novas indústrias e tecnologias.</T-M>

        <IMG_Rank>beleza_2.png</IMG_Rank>

<!--Outro lado da moeda-->

    <moeda> Outro lado da moeda</moeda>
    <T_moeda>No outro polo, entre os menos competitivos, abaixo do Brasil, estão África do Sul (60ª posição), Mongólia (61ª), Argentina (62ª) e Venezuela (63ª). Assim, essa defasagem que já é grande, tende a aumentar ainda mais, porque os países mais pobres acabam se tornando dependentes dos avanços econômicos e tecnológicos das regiões mais ricas e desenvolvidas.</T_moeda>
    <img_moeda>Sub_1.png</img_moeda>

    <T2_moeda>Países subdesenvolvidos sofrem uma forte influência de empresas multinacionais, que acabam sendo seus os principais centros produtivos. Porém, as empresas estrangeiras, no geral, têm pouco interesse em promover o desenvolvimento tecnológico do local onde estão instaladas suas filiais: elas buscam atender seus próprios interesses.</T2_moeda>
    <img2_moeda>Sub_2.png</img2_moeda>

    <imagem-rodape>Footer.png</imagem-rodape>
    </corpo>
        <!--Notícias para o blog-->

<noticias>

<titulo-noticia>Brasil perde duas posições em ranking mundial de competitividade </titulo-noticia>

<corpo> Em uma lista que analisa fatores como performance econômica, eficiência do governo, eficiência empresarial e infraestrutura de 63 países, o Brasil alcança o 59º lugar. Em 2022, o país perdeu duas posições em relação a 2021, segundo análise do International Institute for Management Development (IMD), com sede na Suíça. O primeiro lugar na lista deste ano foi conquistado pela Dinamarca, seguida por Suíça, Singapura, Suécia e Hong Kong. No outro polo, entre os menos competitivos, abaixo do Brasil, estão África do Sul (60ª posição), Mongolia (61ª), Argentina (62ª) e Venezuela (63ª). Na lista de competividade, que ao todo compara 20 fatores, o Brasil ocupa o último lugar quando o tema analisado é Educação, o que influenciou no cálculo que definiu a posição do país no ranking do IMD. Para a média geral, outro quesito analisado é Produtividade e Eficiência, que também coloca a nação verde e amarela na 59ª posição. Nesse quesito, um dos fatores que podem estar resultando na baixa competitividade brasileira são os escassos investimentos na chamada Indústria 4.0, que basicamente consiste na capacidade de incluir tecnologia e inovação nos processos produtivos desse setor. Segundo dados da Sondagem Especial - Indústria 4.0 - Cinco Anos Depois, realizada pela Confederação Nacional da Indústria (CNI) e divulgada no último mês de abril, houve aumento de tecnologias na indústria brasileira, mas a adoção de fundamentos da chamada Quarta Revolução Industrial ainda é incipiente. Em uma lista de 18 tecnologias diferentes a serem adotadas pelas empresas, 69% dos participantes da pesquisa disseram que utilizam ao menos uma. Apenas 7% disseram utilizar 10 ou mais tecnologias.

Na experiência do engenheiro mecânico Carlos Henrique Zanini Marlieri, a adoção de novas tecnologias poderia ajudar a indústria brasileira a atingir outro estágio de competitividade. "Calcula-se que implementando tecnologias relacionadas aos conceitos da Indústria 4.0, o Brasil poderia crescer continuamente gerando lucros para indústria brasileira e inserir-se no mercado globalizado, elevando a competitividade a outro patamar econômico, através de processos produtivos mais eficientes, eliminação de desperdícios, menores custos de manutenção, consumo de energia, inovações tecnológicas, entre outros", afirma ele, que tem 25 anos de experiência na área industrial. Marlieri comenta que a falta de profissionais preparados, pouca infraestrutura em equipamentos e automação, além do baixo investimento em novas tecnologias, ainda são entraves para o país acelerar a transformação digital que a indústria precisa para se tornar mais competitiva.

"Apesar dos avanços mundiais, o cenário no Brasil evolui devagar, sendo muitas vezes mais um conceito do que propriamente uma realidade aplicada, visto que são poucas as indústrias que contam com recursos avançados de tecnologia. Atualmente, menos de 10% das indústrias brasileiras estão inseridas adequadamente no conceito de indústria 4.0, pois não possuem os requisitos mínimos de automação e controle, além de profissionais qualificados", analisa.

Capacitação de profissionais é necessária para melhorar competitividade

Carlos Henrique Marlieri comenta também que ainda que esteja devagar em relação a outros país, no que se refere à implementação do conceito de Indústria 4.0, esse é o futuro da indústria brasileira, se quiser continuar competindo num mercado globalizado e cada vez mais tecnológico.

No que se refere a recursos humanos para garantir essa transformação, a demanda por profissionais capacitados só tende a aumentar. "Do ponto de vista humano, pessoas irão fazer a diferença e os profissionais do mercado de trabalho precisam se adequar à essa nova realidade. Cada vez mais automatizado, o mercado exigirá um novo profissional, com habilidades técnicas e interpessoais específicas, como boa capacidade de adaptação e preparação para atender questões que talvez não tenham feito parte de seu currículo de aprendizado", diz.

O profissional, que atua com gerenciamento de ativos na indústria, ressalta que as empresas também precisarão se adequar à realidade de profissionais que serão cada vez mais disputados pelo mercado. "As empresas precisarão adaptar-se a hierarquias flexíveis, de forma a compensar o desempenho, criar estratégias e reter talentos competentes", observa.

De acordo com o Mapa do Trabalho 2022-2025, organizado pela CNI, o Brasil precisará qualificar 9,6 milhões de trabalhadores em ocupações industriais até 2025, fazendo investimentos em formação inicial e continuada.

Notícia retirada do site: https://www.terra.com.br/noticias/brasil-perde-duas-posicoes-em-ranking-mundial-de-competitividade,eb5b0842eac35747b38d2cf4173654f3q389orqz.html#:~:text=Em%20uma%20lista%20que%20analisa,)%2C%20com%20sede%20na%20Su%C3%AD%C3%A7a.
<corpo>
<imagem>beleza_2.PNG</imagem>

<!--2ª notícia-->
<titulo-noticia>Brasil está atrasado em mais de 80% das metas de desenvolvimento sustentável da ONU</titulo-noticia->

<corpo>O Brasil está cada vez mais distante do cumprimento de Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) estabelecidos pela Organização das Nações Unidas (ONU) e que têm prazo até 2030. A avaliação é do Relatório Luz, produzido por mais de 60 organizações da sociedade civil.

Segundo o levantamento, que traça um panorama da implementação das metas, apenas 0,59% dos 168 pontos analisados apresentam progresso satisfatório. Outros 14,28% têm avanço insuficiente. Mais de 80% dos compromissos acordados estão em retrocesso, sob ameaça ou estagnados.

A chamada Agenda 2030 visa promover a sustentabilidade em três eixos: social, ambiental e econômico. Ela foi pactuada por todos os países membros da ONU em 2015.

De acordo com a pesquisadora Laura Cury, co-facilitadora do Grupo de Grupo de Trabalho (GT) da Sociedade Civil para a Agenda 2030 e assessora de relações internacionais da ACT Promoção em Saúde, o diagnóstico feito pela sexta edição do Relatório Luz é grave.

"É uma análise bastante preocupante de como está a implementação, ou no caso, a não implementação dessa agenda em território nacional, que efetivamente diz respeito à qualidade de vida das pessoas e a preservação do planeta."

Apagão de dados

Além de estar atrasado no cumprimento dos ODS, o Brasil falha em garantir informações sobre o andamento de alguns setores. O Relatório Luz não conseguiu dados sobre 4,76% das metas avaliadas. 

"Nós temos apontado, principalmente desde 2019, que estamos passando por um apagão de dados. Nós não temos dados atualizados sobre diversas dessas metas, o que é um problema para conseguirmos entender, inclusive, a orientação da política pública do país. Ela sempre precisa ser baseada em evidências. Se não temos esse acompanhamento, fica muito difícil fazer um diagnóstico mais preciso e saber onde temos que fazer ajustes e arrumar os rumos do país", alerta Laura Cury. 

A edição mais atual do Relatório Luz mostra ainda que o número de metas em retrocesso aumentou desde a versão anterior do documento, publicada em julho de 2021. Elas passaram de 92 para 103. O progresso insuficiente, que havia sido observado em 13 objetivos, agora atinge 23 deles. 

Laura Cury afirma que o atraso do Brasil é ainda mais absurdo frente ao fato de que o país teve grande protagonismo na elaboração dos ODS. Ela ressalta que boa parte dos compromissos acordados já estão previstos na constituição brasileira. Portanto, já deveriam ser alvo de atenção do poder público mesmo antes do acordo das Nações Unidas.

"A constituição fala de acesso à saúde, educação, moradia, da promoção de direitos de humanos. Isso está previsto constitucionalmente. É uma agenda que faz total sentido para o Brasil e faz sentido em todos os contextos. É uma agenda que foi acordada por 193 países, inclusive o Brasil. Esse tipo de negociação internacional é difícil. Para todos os países terem acordados é porque, realmente, isso faz sentido."

O Relatório Luz foi elaborado por 101 especialistas, de 48 organizações da sociedade civil, com base em dados oficiais. Ele traz também 116 recomendações para que seja revertido o cenário de atraso protagonizado pelo Brasil.

Apresentado em audiência no Congresso Nacional nesta quinta-feira (30), o documento também será levado ao Fórum Político de Alto Nível da ONU. O encontro da instância que faz monitoramento da implementação da Agenda 2030 acontecerá em Nova York, nos Estados Unidos. 

Notícia retirada do site: https://www.brasildefato.com.br/2022/06/30/brasil-esta-atrasado-em-mais-de-80-das-metas-de-desenvolvimento-sustentavel-da-onu
 </corpo>

 <imagem>beleza_2.PNG</imagem>

<!--3ª notícia-->

<titulo-noticia->aa</titulo-noticia->


<corpo>aa</corpo>

<imagem>beleza_2.PNG</imagem>
</noticias>
</wraaper>